俄羅斯入境簽證問題

是咁的，黎緊會去俄羅斯１２日
但係入境處個網有樣野唔太明

( 二 ) 根 據 大 使 館 的 資 料 ， 香 港 特 區 護 照 持 有 人 如 欲 入 境 停 留 俄 羅 斯 多 於 7 天 ， 應 在 入 境 後 7 天 內 前 赴 當 地 有 關 機 關 辦 理 相 關 登 記 手 續 。 大 部 份 主 要 酒 店 會 為 住 客 進 行 登 記 。 香 港 特 區 護 照 持 有 人 在 旅 遊 前 應 先 向 俄 羅 斯 駐 香 港 總 領 事 館 查 詢 有 關 詳 情 。

其實姐係點？係咪去到俄羅斯要立即搵酒店或領事館幫手整佢個VISA？因為頭果幾日都會係AIRBNB個HOST，唔知搞唔搞到。

但係睇領事館個網又話：

According to the bilateral intergovernmental agreements, holders of the HK SAR and Macau SAR passports enjoy visa-free entry to the Russian Federation.

Duration of the visa-free stay in the Russian Federation for the HK SAR passport holders: 14 calendar days, starting from the day of crossing the border of Russia.

特衰護照唔需要簽證，BNO唔知

特區護照唔係14日免簽咩？

就係因為見到入境處個網先至問一問

香 港 特 區 護 照 持 有 人 如 欲 入 境 停 留 俄 羅 斯 多 於 7 天 ， 應 在 入 境 後 7 天 內 前 赴 當 地 有 關 機 關 辦 理 相 關 登 記 手 續

免簽證係一件事
去到要登記又另一件事
好大前蘇聯國家都要

一般酒店會幫你搞，hostel/人哋屋企好似要去警局搞
Search吓OVIR會知多啲

THANKS, 我望一望OVIR先！
不過去到要登記係唔係MUST架？

二月去咗俄羅斯，印象中如果超過14日，係需要另外申請，因為入境佢有張紙仔俾你，要夾係passport ，到酒店要俾佢睇，岀境都要俾返佢

我係去六日五夜，入境佢地唔識分香港同大陸

巴打最好用英文解釋定一國兩制

但無特登申請啲乜，希望幫到你

THANKS，因為我去超過７日，所以想知到點搞法。

理論上你唔登記，佢有權唔俾你出境
實際上好似睇彩數，睇佢check唔check
要唔要喺戰鬥民族國家搏就你諗你

新加條例?
前2年去，全程住hostel guesthouse, 無登記過

呢個通常係指同一城市停留超過七日先要做。

通常都係酒店要求做，但做完根本冇人查。

就算做都係幾百盧布有限錢。

入住酒店用特區護照因為免簽証關係，酒店職員成日都會問你 visa 喺邊，你答佢 no Visa 就得，但入境時派發張入境紙佢哋都會用嚟 copy 留 record.

THANKS 巴打！！

似乎OVIR係大多數中亞國家做，俄羅斯區內好似已經無

條rule仲寫得喺度應該仲有
只差有無執行
但呢啲國家你唔排除佢有一日忽然身痕想嚴格執行

但另一位巴打都講得啱
佢係指同一「城市」留超過某個日數先要登記
所以我會建議最起碼keep好所有車飛
Check起上嚟都證明到自己無喺某一城市留超過嗰個日數

明白！THANKS巴打

喺俄羅斯出入境超過七次，七次都冇人查，最長一個城市留咗8日，同一間酒店住5日，冇做登記，同一城市出境冇人問。

去過七，八個城市，係得貝加爾湖胡日爾住兩晚都話要登記，收我 200盧布，豪俾佢啦，張嘢當紀念都好。

哈薩克斯坦就咪搏，超過5日已經要登記，你會去邊個城市都要入境填定，否則隨時俾人屈鑊金。